---
title: JDim オンラインマニュアル
layout: default
---

# JDim オンラインマニュアル

- [JDimについて]({{ site.baseurl }}/about/)
- [make、実行方法について]({{ site.baseurl }}/make/)
- [起動について]({{ site.baseurl }}/start/)
- [OS/ディストリビューション別インストール方法][dis592] (GitHub discussions)
- [datファイルのインポート、エクスポートについて]({{ site.baseurl }}/dat/)
- [バックアップ、アンインストールについて]({{ site.baseurl }}/backup/)

- [操作方法について]({{ site.baseurl }}/operation/)
- [マウスジェスチャについて]({{ site.baseurl }}/mouse/)

- [お気に入りについて]({{ site.baseurl }}/favorite/)
- [外部板について]({{ site.baseurl }}/external/)
- [実況モードについて]({{ site.baseurl }}/live/)
- [ユーザーコマンド、リンクフィルタについて]({{ site.baseurl }}/usrcmd/)
- [アスキーアート(AA)の入力について]({{ site.baseurl }}/asciiart/)
- [次スレ検索について]({{ site.baseurl }}/next/)

- [FAQ][wiki-faq] (JD wiki)
- [Tips][wiki-tips] (JD wiki)
- [開発ドキュメント][wiki-rfcs] (GitHub wiki)
- [その他]({{ site.baseurl }}/info/)
- [更新履歴]({{ site.baseurl }}/history/)

### 前のバージョンのマニュアル (GitHubリンク)
- [JDim 0.10.1-20230723](./link-20230723)
- [JDim 0.10.0-20230708](./link-20230708)
- [JDim 0.9.0-20230107](./link-20230107)
- [JDim 0.8.0-20220716](./link-20220716)
- [JDim 0.7.0-20220115](./link-20220115)
- [JDim 0.6.0-20210710](./link-20210710)
- [JDim 0.5.0-20210109](./link-20210109)
- [JDim 0.4.0-20200718](./link-20200718)
- [JDim 0.3.0-20200118](./link-20200118)
- [JDim 0.2.0-20190720](./link-20190720)
- [JDim 0.1.0-20190122](./link-20190122)
- [JD 2.8.9-150226][jd-289] (jd4linux)

© 2019-2023 JDimproved project

[dis592]: https://github.com/JDimproved/JDim/discussions/592
[wiki-faq]: https://ja.osdn.net/projects/jd4linux/wiki/FAQ
[wiki-tips]: https://ja.osdn.net/projects/jd4linux/wiki/Tips
[wiki-rfcs]: https://github.com/JDimproved/rfcs/wiki/rfc-index "Request for Comments"
[jd-289]: https://jd4linux.osdn.jp/manual/289/
